<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杂文 on 个人随笔</title>
    <link>http://www.hypermn.cn/categories/%E6%9D%82%E6%96%87/</link>
    <description>Recent content in 杂文 on 个人随笔</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>2018-2022 HyperMn</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Aug 2022 23:59:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://www.hypermn.cn/categories/%E6%9D%82%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>回家两周，治好了我的精神内耗</title>
      <link>http://www.hypermn.cn/posts/mental-internal-friction/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 23:59:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.hypermn.cn/posts/mental-internal-friction/</guid>
      <description>Everything changes 由于种种原因，几乎一年快没有更新博客了。如果这是一片农田早已杂草四生，然而这是赛博世界，一切照旧。快一年过去了，我的生活变了很多，世界也变了很多。
其中一个重要原因是我从一名本科生变成了研究生。所有本科认识的好友几乎都分散在了全世界各地，我也或主动或被迫地送走老朋友，认识新朋友。我并不是一个守旧的人，但是这个过程还是有些阵痛。
我的一位好朋友离开了人世。他很聪明，也很放荡不羁。他活得很洒脱，很独特，连离开也在所有人的意料之外。虽然不在一个城市，我甚至已经两年多没有见过他，但他还是对我影响极大的一位朋友。我对很多新奇事物的尝试都是在他的引导之下，包括对这个世界的看法也有他独特经历的一份构成。我尊重且佩服他对一切的选择，希望他在另一个世界继续他的潇洒。
虽然不是些什么大变化，川大也变了很多。
江安图书馆门前邻接长桥处原本是阶梯，其中有两处已经变成了斜坡。对此我非常高兴，之所以对此这么在意是因为本科时骑电动车，偶尔在旁边狭长的斜坡需要等待通行以及调整角度缓缓上下坡。
望江西门的沃尔玛关店了。看到朋友圈一位成都同学写了一长篇文章来讲述他对沃尔玛十几年来的印象，十分感慨。不知不觉我在成都也已经待了五年，想来如果有一天我常去的哪家店变迁，我也会有同样的感慨吧。
望江里面拆了不少楼，修成了草坪，西侧也修了不少新建筑，新开放了健身中心和游泳馆。想来几年后整个校区会看起来更现代，更美观。初来川大时，如果不开导航任凭我自己在学校里乱走，经常走到小区间迷了路。小区几乎都是上世纪修建的筒子楼，晚上看着还有些瘆人。以后的新生也许不会对望江有这种印象了。
精神内耗 7月底终于是完成了手头的工作，准备回家歇息两周。回家的路上飞机晚点，被迫改签高铁坐了绿皮火车回家。不断等待的期间想了乱七八糟的很多问题。甚至折磨女朋友一块进行自以为的哲学思考，最后什么也没有想通。当然，没想通也不影响继续活着。
原本的计划是回家之后去伊犁看看草原河谷，旅游几天。然而一回家全国疫情四起，伊犁更是直接封城。妈妈也有腰椎间盘突出的毛病，去医院住院调养。家里只有我和我爸两人，于是我就天天待在家里给做饭准备材料，洗碗，收拾家里内务。做了几天之后忽然觉得我妈是很伟大一个人。每天工作之后还要做饭洗碗收拾内务，我觉得这是极其消耗意志力的事，但她几十年如一日的坚持，也很少抱怨什么。
忽然就想起了二舅，当时看完视频也并没有觉得有什么不妥。只是觉得这位up充满小资的语调和配乐与二舅苦中作乐的生活有些不搭。两天后看到知乎上对这个视频的很多评价，有些不解。诚然，大多数苦难并不是天然发生的，甚至是通过抗争有可能会避免的。但摆脱苦难的重担需要付出的成本也是未知的，甚至这个过程也许就是苦难的一部分。也许中国人传承下来的内涵就是避其锋芒，逆来顺受。当然不是想要宣扬忍受苦难，只是如果苦难在当下是无法避免的，我们只有换个方式fuck the world。也许当时up主只是想像他的其他视频一样，借他的二舅恰一份钱，没有想到引起了轩然大波，很多细节并不经得起大众几千万双眼睛下推敲。
窗外还在不停地响着喇叭播报“请各位居民赶快回家，疫情防控人人有责”，一个没有疫情发生，天天都在核酸的小县城还在用可笑的方式“防疫”。联想今天随机指派一个中风险地区的县城，不知道防疫闹剧到底要持续多久呢。不过比起两年前没有病例就封控一个多月，居民们确实应该感恩科学防疫了。新疆也许是个好地方，但不是现在。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C语言学习一些推荐的IDE</title>
      <link>http://www.hypermn.cn/posts/c%E8%AF%AD%E8%A8%80%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%8E%A8%E8%8D%90%E7%9A%84ide/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 19:19:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.hypermn.cn/posts/c%E8%AF%AD%E8%A8%80%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%8E%A8%E8%8D%90%E7%9A%84ide/</guid>
      <description>前言 工欲善其事，必先利其器。集成开发环境 (Integrated development environment)，简称IDE，是一种辅助程序开发人员编写程序的软件。在学习C语言的过程中我使用过很多不同的IDE，下面根据我的个人使用感受做一些C语言的IDE推荐。不过，无论大家使用怎样的IDE，多动手写代码才是最关键的，不必在IDE上的选择上过多纠结。
C语言推荐的IDE 下文中轻量、项目只是我个人对它们的理解。
win10系统： 轻量：适合编写简单程序 dev-cpp和code blocks是两款很有年头的软件了，用于写简单的程序非常方便，缺点也是功能比较少，界面不够现代化，胜在简单好用。
VSCode，微软的一款编辑器，在扩展的加持下功能强大，也是我的主力编辑器。不过使用它编写各种程序需要自己折腾，配置一下编译器、扩展等设置。
 Dev-Cpp：Dev-C++ download | SourceForge.net Code Blocks：Code::Blocks download | SourceForge.net VSCode：可以参考win10系统使用VSCode配置C语言环境： https://zhuanlan.zhihu.com/p/298168673  项目：功能强大，用起来也比上面的IDE麻烦一些 CLion，JetBrains全家桶中的一员，功能非常非常强大，对学生免费，需要自行注册。
Visual Studio，被很多人称为宇宙第一IDE，很适合用来写C/C++/C#等程序。
 CLion：CLion: A Cross-Platform IDE for C and C++ by JetBrains VS2019：Visual Studio IDE: 面向开发人员的一体式编程工具 (microsoft.com)  Mac系统： 对MacOS不是很熟悉，所以只能推荐上面软件的mac版了。
轻量：VSCode  可以参考mac下使用VSCode配置C语言环境： mac vscode c++ 环境配置及异常的语法提示 - SegmentFault 思否  项目：CLion or XCode   CLion：对学生免费，需要自行注册CLion: A Cross-Platform IDE for C and C++ by JetBrains</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>推荐一些提高工作效率的PC端软件</title>
      <link>http://www.hypermn.cn/posts/%E6%8E%A8%E8%8D%90%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%8F%90%E9%AB%98%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%95%88%E7%8E%87%E7%9A%84pc%E7%AB%AF%E8%BD%AF%E4%BB%B6/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 00:50:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.hypermn.cn/posts/%E6%8E%A8%E8%8D%90%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%8F%90%E9%AB%98%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%95%88%E7%8E%87%E7%9A%84pc%E7%AB%AF%E8%BD%AF%E4%BB%B6/</guid>
      <description>前言 一直很想写这篇文章，来推荐我常用的一些非常好用的软件。主要基于以下两个理由：
 这类软件让我相见恨晚，极大地提高了我使用电脑的效率。 这类软件多数是免费软件，我想对于一款免费又好用的软件来说，最大的尊重就是向身边的朋友推荐它们。  由于博主使用的是Windows系统，所以只体验过这些软件在Windows下的使用，并且有些软件只有Windows版本。
考虑到受众，文章主要分为通用软件和编程相关两个部分。
通用软件推荐 Listary 亲测比Everything更好用的搜索工具！
增强版的Windows剪切板 Snipate 小丸工具箱 Internet Download Manager wiztree Typora MathPix 编程相关软件推荐 MobaXTerm Windows Terminal Visual Studio Code </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用PM2运行node.js服务</title>
      <link>http://www.hypermn.cn/posts/%E4%BD%BF%E7%94%A8pm2%E8%BF%90%E8%A1%8Cnode.js%E6%9C%8D%E5%8A%A1/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 13:28:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.hypermn.cn/posts/%E4%BD%BF%E7%94%A8pm2%E8%BF%90%E8%A1%8Cnode.js%E6%9C%8D%E5%8A%A1/</guid>
      <description>Why PM2 PM2 是一个带有负载均衡功能的 Node 应用的进程管理器。
当你要把你的独立代码利用全部的服务器上的所有 CPU，并保证进程永远都活着，0 秒的重载， PM2 是完美的。
特性  内建负载均衡（使用Node cluster 集群模块） 后台运行 0秒停机重载(维护升级的时候不需要停机). 具有Ubuntu和CentOS 的启动脚本 停止不稳定的进程（避免无限循环） 控制台检测 提供 HTTP API 远程控制和实时的接口API ( Nodejs 模块,允许和PM2进程管理器交互 )  使用 npm install -g pm2
pm2 start 命令 &amp;ndash; 参数，例如
pm2 start node -- index.jspm2 start app.js // 启动pm2 start app.js -i max //启动 使用所有CPU核心的集群pm2 stop app.js // 停止pm2 stop all // 停止所有pm2 restart app.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用GitHub Actions进行Hugo自动部署</title>
      <link>http://www.hypermn.cn/posts/%E5%9F%BA%E4%BA%8Egithub-actions%E7%9A%84hugo%E8%87%AA%E5%8A%A8%E9%83%A8%E7%BD%B2%E6%B5%8B%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 01:20:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.hypermn.cn/posts/%E5%9F%BA%E4%BA%8Egithub-actions%E7%9A%84hugo%E8%87%AA%E5%8A%A8%E9%83%A8%E7%BD%B2%E6%B5%8B%E8%AF%95/</guid>
      <description>Congrats！
这是基于GitHub Actions的Hugo自动部署测试，如果看到了这篇博文，说明自动部署成功啦！
简而言之，通过配置服务器端的rsync，ssh的公钥和私钥，以及GitHub repo的设置，完成向仓库push即可自动构建部署博客的功能。
重度参考了使用GITHUB ACTION进行HUGO的自动化部署 | 阿凸日记 (atutang.com)和利用 GitHub Actions 自动部署 Hugo 博客到自建 VPS - 烂磁头 - 好记性不如烂磁头 (lancitou.net)，感谢这两位大佬orz</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年度总结</title>
      <link>http://www.hypermn.cn/posts/2020%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 14:30:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.hypermn.cn/posts/2020%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>时间永是流驶，2020年已经走到了最后一天。2019年年末的时候，看到一句话，“2019年可能是未来十年最好的一年”。当时不以为然，每年都有人说当年是最好的一年或最坏的一年，也有“这是最好的时代也是最坏的时代”这种没营养的空话一直在被反复地提及。不过今年过完，2020年新冠疫情的爆发可能让2019年确实成为了未来十年最好的一年。毕竟即使疫苗出来了，经济社会等方面的影响还是要很多年来消除。单说疫情本身，国内疫情控制得相当好，第一季度后对大家的影响已经没有那么大了。不过纵观全球，还是有许许多多的国家至今仍然深受新冠病毒的折磨。尤其是穷苦百姓，受制于医疗体系或是经济状况，感染病毒后无法尽快得到救助。作为健康的旁观者，我们是可以像Trump那样评论一句“Perhaps that’s the story of life”。不过当疾病真的降临在我们身边，当一条条鲜活的生命缓缓消逝时，还是希望疫情早些结束，世界和平。
不过假如没有疫情，我所处的大三下-大四上这一年本身也是很多人的转折点。即将离开学校之时，不得不为未来做出一个选择，但大家也并没有做好做选择以及为选择付出沉重代价的心理准备。年轻人大体的路不外乎考研、保研、出国、gap、工作、考公、在家啃老这几条路。好一点的学校期望高升学率，鼓吹不保研的同学们去考研、出国。然后当你考研出国失败的时候，学校又期望一个高就业率，鼓吹大家有工作签了就行。虽然学校大体还是起到一个督促的作用，但个中滋味只有经历过的人才自己体会的到。但这时也不得不说一句，人生就是一场均值回归。你不会永远好运，也不会永远倒霉。最后逃脱不了你真正的价值，然后落在附近。有高考爆炸的同学本科一直保持优秀的成绩，保去了很好的学校。有高中时不可一世的同学，到了大学被不断打击，泯然众人。所以，不要把希望寄托于好运或是他人手上，努力提高自己的价值才是正道。
2020年对我来说也是意义非凡的一年。一年之间，经历了保研、考研、工作的几个选择的反复摇摆，心理承受能力应该是又上了一个台阶。很多很多次真的已经到了崩溃的边缘，又是一个个带来希望的消息，学长学姐家人朋友们的话语让人重新振作，继续前行。以及终于到了没有课业压力的大四，有时间去思考一些之前被搁置的问题，择偶观、美学以及其他乱七八糟的东西，也有时间去打各种游戏，研究健身、饮食以及维护这个日常不更新的博客。更有时间去认真看同学朋友们分享的他们认真生活的瞬间——vlog，推送，照片或者分享的一些想法，说真的看到大家分享自己的生活也激励到我认真地对待生活。
2020年有很多快乐的瞬间。在复习计网复习到麻木的一天，在图书馆看到明远湖上明媚的阳光；在独山子的山上和老同学们眺望整个城市；静静地坐在家乡人工湖旁边什么也不干；真正体系化健身之后看到身材有了明显的变化；和川大ow群的群友们一起快乐内战。
2020年有很多绝望的瞬间。和我妈打电话感觉保研无望，考研来不及，工作也找不到；吴院莫名其妙的保研细则公布；和同学喝酒喝到第二天浑身乏力还得去开组会；在某几个抑郁的时段感觉自己丧失了说话欲望。
翻看qq空间的那年今日，去年今日的大家大部分还是在元气满满地迎接2020年的到来，不知道大家在一年过完后是不是对这一年比较满意。在辞旧迎新的时刻，我们总是抱有很多美好的祝愿希望明年会更好。之前也和室友讨论过这个问题，这些人为设计的仪式感固然给了我们理由去做很多事（比如吃顿好的233），不过还是得意识到真正的改变依靠的是自己的努力。如习总书记所说，幸福是奋斗出来的。挥手告别2020，希望明年少些颓废多点奋斗。
最后，还是想感谢2020年帮助过我的很多很多人。在期末考，保研，找工作，以及很多困难的时刻帮助我度过的善良的人们。点名表扬一下几位我特别想感谢的萱姐、邱哥、柴姐以及几位不愿透露姓名的室友，如果有缘读到这篇文章可以留言让我知道你们听到了我的夸奖哈哈哈。这是2020年HyperMn的最后一篇博客了，预祝大家2021新年快乐，万事如意！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疫情时期的川大保研心路历程分享</title>
      <link>http://www.hypermn.cn/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%B7%9D%E5%A4%A7%E4%BF%9D%E7%A0%94%E7%9A%84%E5%BF%83%E8%B7%AF%E5%8E%86%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 15:47:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.hypermn.cn/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%B7%9D%E5%A4%A7%E4%BF%9D%E7%A0%94%E7%9A%84%E5%BF%83%E8%B7%AF%E5%8E%86%E7%A8%8B/</guid>
      <description>序 几个月前，室友对当时处于极度焦虑情况下的我，在qq上说“我梦见你保研了，写下万字长文”。然后在几个月的今天，2020年9月27日，保研的结果公示也就在这几天了，我提前应验室友的梦境，不论是不是最后保上研了，先写一篇长文（写不写的到万字就随缘了），纪念这大半年的反复纠结的心路历程，纪念我在川大、在吴院度过的三年多时光。
背景 大一大二时，我对未来的规划还是一片迷茫，对于读研、就业、出国并没有太多自己的想法。只能说是随波逐流地度过了本科的前两年时光。但也不断地了解信息，去参加学长学姐的交流分享会，去咨询留学中介，去听了很多场企业HR宣讲会。根据周围人的经验以及自己对很多事亲身经历得到的体会后，最后还是选择读研。
准备保研时的大致情况：
 GPA：3.71/4 必修加权均分：88.24 专业排名：56/374  准备 一二月份，还是想多参加一些科研项目和比赛鞭策一下自己学习。当时美赛和熟悉的同学组好了队，实验室那边跟学长做一个小比赛，然后导师提了个idea做大创，一切看起来都有条不紊。当时计划是回家一个月就返校打美赛，也订好了返程机票。然而突如其来的一场疫情打乱了所有计划。美赛只能线上进行…效率打了折扣，时间规划也很有问题。最后数据图表做了不少，但论文写的挺拉闸（甚至里面有句中文），遗憾拿S收场。跟学长做的比赛，一月初说忙完组会就继续，然后就没了音讯。最后大创天天在家也是进展缓慢（懒狗本狗），只是读了不少paper。唯一的收获就是天天在家闲着没事花40h完成黑暗之魂3一周目(?)。
二月末三月初，随着新学期的网课开始，生活开始进入了一种奇妙的状态。家和学校错位两小时的时差让我实实在在感受了些许回国留学生上网课的痛苦。期间为了准备夏令营可能的机试，也为了给找工作留点后路，买了acwing的算法基础课，日日跟着刷题。此处强推一波yxc老师，如果大一能有老师这么系统地带着刷题，可能会给打acm留下一点点可能性。
三月中下旬，和俩哥们一起办了健身卡，然后没过一周，疫情防控“特殊”时期，健身房又被勒令关门。每天感觉到无所事事，对未来也挺迷茫的。这期间也是听说了经管专业夏令营的惨状，由于头部大佬们放弃出国转为保研，形势比往年严峻了不少，往年能入营更好学校的同样条件的同学实际入营的学校都降了一个档次。
四五月份，除了日常的刷算法题+打游戏的颓废套餐外，完成了几门选修课的结课作业/论文，就晃荡过去了…之后就准备大三下唯一一门必修课——编译原理的期末考试。考试本身倒不算很难，但题量出奇的大，考完大家都是叫苦连天，我也以为我是凉了，但是出成绩之后反倒是我大学生涯里唯一几门年级考前十的课…
六月份，不管是对找工作，考研或者保研的同学，都是非常宝贵的一个月。不过正是在这种关头，计院给每一个同学都安排了一个月的IT企业实训课程。如果去500强企业实习可以代替这个实习。很不理解给我们明明不打算就业（打定心思就业的同学一般已经去校外实习了）的同学在这个节点参加这门实训的用意何在。但无论如何，六月一个月是硬磕在了这个破项目上。如果有后来的同学，强烈建议各种方式水过此课。
七月初，终于各大夏令营可以开始投递了，我印象里投了南大，复旦，人大，武大，华科，东南，软件所等院校的夏令营，很受打击的是，一所都没过。是的，一所都没过。唯一庆幸的是川大还是对本校同学比较仁慈，虽然问我的B+树我都不知道回答的是对或不对…但是还是给了个优营。然后就看着身边大佬们手里的offer从发的最早的南大，再到复旦、人大、清深；而排名靠后的同学们又开始担心保研资格的问题了，焦虑最甚的一拨人建了考研群，提前为保研失败准备了planB。
名额，名额 事实上同学们的担心确实不无道理，那就是吴院的名额真的很少。往年的保研人数一般是一百零几人，而今年17级一共182人，严格按50%的比例分配了名额，91个，往年都能递补一些的名额今年也消失不见。另外，教务老师曾经很有信心地说过让大家不要担心保研名额的问题，而直到9月开学吴院仍然没有拿出一个取消占比20%的专家面试后的替代方案。然后在九月底，全国都在确定保研资格的时候，方案千呼万唤始出来。方案很简单，那就是大家按专业学院的加分去准备，然后由数学学院的教授提出的加分归一化公式去归一化大家的加分。
这个公式颇有些制裁加分狂魔的意味——如果你的加分高出你们学院加分平均值两倍的时候，溢出的分数就没用了。但是，能参加保研加分认定的同学本身就是年级里比较优秀的同学了，更别提很多学院都有大家人均都有的基础分，会导致大家的加分极为接近，那么公式的前一项根本拿不到多少。而没有基础分的学院，如果你一点加分都没有，那么前一项直接会扣十分。于是，公式一出大家都纷纷提出质疑，可笑的是老师一边承认公式确实有同学们提出的问题，但丝毫没有修改的意思。于是这个明明占比20%的“加分项”分数却分布在[-10,20]，也就是说加分项很可能不但不加分反要扣分。然而现实就是这么发生了，我们系一位排名7%手握清华复旦优营的同学就因为诡异的加分方式失去了保研名额。
曾经设想过有同学在将要痛失保研名额的时候，可能会歇斯底里，为综排争取个鸡飞狗跳。不过当综合排名真正公示的时候，大家都很平静地接受了这个事实。
十一假期的时候，递补的同学还在苦苦等待学院能再争取一些名额，不过当10月8号回来的时候，仍然没有递补的消息，等到他们去问教务老师的时候，才发现一切已经尘埃落定，保研的名单已经上呈教育部了，若非手眼通天，连一点挣扎的机会也不存在了。
找工作 八月底开始，一来学校直接焦虑++，虽然心里觉得自己在保研边缘的范围，但对保研不报太大希望了，能保就本校，保不上准备找个班上（笑）。因为前两年做的大部分项目我担任的都是前端开发的角色，于是咨询了阿里的邱学长关于前端的一些问题，然后开始痛补前端知识。天天差不多除了认真学JavaScript就是对着前端面经理解+背。但是最后真正去投了快手去面试之后，才发现开始准备的已经太晚，知识的漏洞像筛子一样处处需要补，秋招上岸希望渺茫…于是基本处于放飞自我状态，每天除了学会前端，就是和保清华人大的同学吃吃喝喝。还好最后保研上岸了，不然估计春招时候估计挺想哭的。
真的觉得保研不一定稳（保研了也只能保本校附近学校）的同学，真心建议大家提前刷下算法，大三下学期前，看看面经准备一下大厂的日常/暑期实习。工作真的不是一条不光彩的路，尤其是今年看了最先上岸的大伙的总包只有羡慕的份…
预推免 预推免基本在9月中下旬就开始了，但是当时的吴院根本还没出保研名额的准信，于是很多同学也因此错失了报名一些预推免学校的机会（包括本校…挺离谱）。不过我整个9月我已经沉浸在找工作的氛围中了，没有报任何学校的预推免，当时的想法是预推免翻身去华五的机会已经不大了，不如能保就保联系好的本校老师，这样至少可以确保方向是自己喜欢的以及导师的人品有保证。
不过周围有同学也是预推免等到了心仪学校的offer，但绝大多数还是夏令营定了最后去向。
一些闲谈 其他学院的很多同学倒是（看起来）没有我院这么焦虑，据了解，计院的同学也有一些只是随缘交了保研材料，没想到就真的保上了，因为成绩靠前的挺多人还是选择了出国或者直接去工作，然后忽然保上的同学又要面临选择导师的烦恼233。
包括但不限于sjtu、hitsz、fdu、sysu、中科院自所的cs夏令营时自视甚高，基本只收了overqualified的选手，然后这些选手们大部分还是去了高一档的学校。等到预推免的时候waiting list都快被鸽穿了，疯狂地打电话，各种群发广告招人，当时看到也是蛮搞笑的一件事。果然双方都是海王的时候选择占劣势地位的学校还是受害的一方。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>blog从wordpress迁移到了hugo</title>
      <link>http://www.hypermn.cn/posts/%E8%BF%81%E7%A7%BB%E4%BA%86blog/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 23:03:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.hypermn.cn/posts/%E8%BF%81%E7%A7%BB%E4%BA%86blog/</guid>
      <description>Hello Hugo, Goodbye WordPress 又闲置了半年博客，终于想起上来写点什么。在保研的期间看了很多前人的博客，颇有感触。然后9月初以为无书可读之时，计划找一份前端开发的工作，于是恶补了半个月JavaScript知识，其间读过一篇BYVoid神牛的文章。他是第一个用中文写关于Node.js书的人，在他的博客翻阅，发现了很多有意思的文章。其中有一篇劝君惜取少年时，在大四时读来尤为唏嘘。
也拜访过其他同学的博客，用WordPress作为CMS已经越来越少，多是Typecho、Jekyll或是Hexo。于是我也萌发了换框架的想法，那么干脆和神牛换同款算了。Hugo号称自己是世界上最快的静态网站生成器，对比Hexo生成十几篇博客就要超过1s的速度，确实有理由相信golang比Node.js要快（笑）。于是就花了一天时间从WordPress迁移到Hugo，迁移倒并不是件麻烦事，其间卡我最久的竟然是给服务器装V2Ray。而装V2Ray的原因是由于不可描述（懂得都懂）的原因，Git的速度慢的惊人，为了便于今后的版本管理，还是一劳永逸给服务器也挂个代理吧。而V2Ray的文档实在是年久失修，提供的安装配置方法多已经和当时不太一致了，于是就自己摸索了一个多小时才跑起来，之后就是把图片和文章搬运一下就完工了。
主题的评论区支持了主流的几个评论服务，本站采用了Valine。图床计划用七牛云，不过目前图片还是从站点的静态文件里读取。主题的字体出于作者的存储考虑，仍然是从GoogleFonts加载的，这又苦了国内用户。还好，目前借助USTC镜像站可以暂时解决这个问题。换了框架确实可以体会到加载主页的速度有了显著提升，不过也失去了WordPress丰富的插件以及手机客户端管理网站等等强大的功能，这就是所谓自由的代价吧。
引用劝君惜取少年时中的一段话做结尾吧，希望以后勤奋更新blog。
 一个朋友在他29岁生日的时候，给过他年轻的朋友们一句话：「Gaudeāmus igitur, iuvenēs dum sumus（拉丁文）」，翻译是「在我们还年轻的时候，让我们快乐吧。」，换成一首诗就是「花开堪折直须折，莫待无花空折枝。」想想看，我们正当人生中最美好的岁月，为什么不去做自己喜欢的事情呢？不要被所谓的现实羁绊，试想人在年轻的时候如果还有如此多的「不能」，那么将来的「不能」祗会更多。所以，大胆去做吧，无需后悔。
 P.S. 神牛：类似大佬，OI梗，于BYVoid的评论区发现。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记一条感触良多的微博</title>
      <link>http://www.hypermn.cn/posts/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%9D%A1%E6%84%9F%E8%A7%A6%E8%89%AF%E5%A4%9A%E7%9A%84%E5%BE%AE%E5%8D%9A/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 22:25:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.hypermn.cn/posts/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%9D%A1%E6%84%9F%E8%A7%A6%E8%89%AF%E5%A4%9A%E7%9A%84%E5%BE%AE%E5%8D%9A/</guid>
      <description>不知从什么时候开始，家乡新疆在我眼里开始变得不再那么可爱。 不论是繁琐的安检、不再那么便捷的快递、粗犷的交流方式、甚至是某些热情过头的人，都让时常在内地的我回来后感觉有诸多不适。不过不适归不适，但这里的瓜果依旧香甜，家人朋友依旧可爱，我也是一次假期没有落下的每每往返于学校和家乡之间。不过我想很多人和我一样，在疫情后对新疆的印象又要打个折扣。
每次回家时，都要经过数道必然会经过的安检卡口。走在小区的路上，我经常想：已经记不得不设保安亭，不围着重重栅栏的小区是什么样的了。近十年，不断加多的栅栏，减少的小区出口，高强度的安检力度，慢慢地给生活带来了一些麻烦。当然，这些“麻烦”，新疆人都能理解，为了安全、稳定。我想每次重点检查对象——少数民族同胞们，做出的牺牲比我们还要多很多。家里有不少在行政单位国企或是学校上班的亲戚们，已经数年如一日的过着上六休一的日子。新疆人，压力真的很大。高压之下，日常生活又难免放松，于是很多场所的安检流于表面形式。领导们偶尔抽查，查出了松懈的情况，便又过几天认真安检的日子，如此往复。 疫情爆发以来，新疆又一直处于最严厉的管控状态。一同封城，然后等到全国最严重的区域武汉都解封一阵后，才慢慢解除封禁。然后先是办了所谓“小区通行证”，只能进出自己所在的小区，但很多机构又分布在不同的小区，办事异常困难，然后过了短短一天后又可以随意出入所有小区了。然后又把中小学生中午关在学校，学校又没有食堂，只能让街上多家饭店一同做大锅饭送到学校，表弟表妹反映难吃至极。也不许中小学生和老师进商店饭店，美其名曰保持抵抗力差的儿童们。于是就出现了早上家长带孩子出来吃饭，家长进早餐店吃饭，孩子在外面眼巴巴地等着家长带出来东西的滑稽场面。那么既然孩子的家长可以进这些“危险场所”，那家长自然经常接触孩子，所以这条需要满街站满志愿者来维持的滑稽政策又保护了谁呢。甚至在所谓“领导”来检查期间，商场的保安不允许我们这类看起来像学生的大学生们进入商场，问其原因，只是不停地说“领导要求，不满意去县政府找领导”。好说歹说只是不停重复这一句话，大概是他们一贯以来取胜的说辞吧，我无可奈何出门的时候，感觉我并不是在和人沟通，而是在和提前输入好规则的机器说话。
7月16日浙江先通报了乌鲁木齐输入一例病例，随后乌鲁木齐便开始了一路狂飙的增长病例。各地开始把近一个月去过乌市的人全部进行医学观察，核酸检测。小区恢复了“通行证”+行程码的双检查措施，口罩自不必说，满街都有人提醒你带好。更是从昨天（7月27日）开始，北疆大部分地区开始封城，恢复2月份的高压管控，居民不能出单元门，进出小区。凌晨3点通知大家10点封城，应该是终身难遇了。讽刺的是，国务院小程序仍然显示除乌鲁木齐外的北疆城市是低风险地区。于是愤怒的我去发布了一条微博，质问为什么十几天来不公布患者的流调结果，让居民提高警惕。为什么明明前天昨天还在辟谣不会封城的官方通告今天却“全境封锁”。为什么半夜通知大家封城，不留给居民准备食物的时间。微博挂了话题，一时间沸反盈天，三天时间就有300评论1200+赞，影响力已经超过了我一开始的想象。
很多网友、朋友提醒我小心被打电话喝茶。我自然心里是有一些害怕。毕竟我自己不怕，但家里有人在行政单位工作，不想因为我一时口快而影响了别人的生活。不过所幸微博绑定的是成都的号码，至今也没有人打电话给我勒令我删除微博。难能可贵，拥有了短暂的“言论自由”。 微博里大多数人是支持我的看法，对这种没有理由，没有准备的封城表达了不解，生气。但也有一些“爱疆网友”，公务员，甚至粉蛆认为我损害了新疆形象，不配做新疆人，甚至破口大骂。我心理承受能力是挺强的，毕竟从小打游戏和队友敌人对线到大，一般的辱骂我只当是耳旁风，没法破防。愿意友好交流那我也乐意和他们辩论一下，看他们支持这高规格封城的理由在哪。这条微博不知道什么时候会被删掉，或者有幸和数据库一同消失在使命尽头。我在我这片自留地为它提前立好墓碑。希望新疆能越来越好，希望中国能越来越好。希望这个世界，会好。
 7月31日更新：微博已经被国安勒令删除，新疆只有正能量。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>健身计划笔记</title>
      <link>http://www.hypermn.cn/posts/%E5%81%A5%E8%BA%AB%E8%AE%A1%E5%88%92%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:48:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.hypermn.cn/posts/%E5%81%A5%E8%BA%AB%E8%AE%A1%E5%88%92%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>整理了一些b站up主视频中的动作和要点。
腿 热身 器械腿屈伸+仰卧腿屈伸3x12 （建议最后几个顶峰收缩3秒，会加强感觉） 1. 深蹲（轻重量适应两组后）4x12（主股四，股二，臀） 2. 器械腿屈伸4x12（股四） 3. 倒蹬机4x12（主股四，股二，臀） 4. （股二做两个动作，器械不全就做直腿硬拉8组4x12）可以做 1.仰卧腿屈伸 2.腿下压 3.直腿硬拉 5. 练小腿，小腿粗的人不用做，直接做第六个动作，小腿细的人练完小腿结束训练 提踵4x15 6. 史密斯单腿箭步蹲4x12（股四股二臀部）
手臂 热身 牧师椅二头弯举 + 直杆下压 窄握 控制好大臂 1. 牧师椅二头弯举 + 直杆下压 2. 弯把弯举 + v字把下压 3. 单臂哑铃弯举 + 绳索下压 4. 正握哑铃弯举 + 哑铃提拉（不推荐新手做）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HyperMn在本科期间的愿望清单</title>
      <link>http://www.hypermn.cn/posts/hypermn%E5%9C%A8%E6%9C%AC%E7%A7%91%E6%9C%9F%E9%97%B4%E7%9A%84%E6%84%BF%E6%9C%9B%E6%B8%85%E5%8D%95/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 13:39:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.hypermn.cn/posts/hypermn%E5%9C%A8%E6%9C%AC%E7%A7%91%E6%9C%9F%E9%97%B4%E7%9A%84%E6%84%BF%E6%9C%9B%E6%B8%85%E5%8D%95/</guid>
      <description>为了激励自己努力学习，决定把希望在本科实现的事或者想买的东西列一份清单，争取可以实现。
   继续读研 目前是失学儿童orz
  单反相机 高中就学了些摄影的皮毛不过一直没太用到（说到底我是真·装备党
  半程马拉松突破PB200 感觉短时间内膝盖应该支持不了我跑全马了，之前PB208，希望能突破一下吧
  做一个鬼畜视频 高中开始常年看b站鬼畜区，一直很感兴趣不过没有下定决心去做。
  脱单 （这个就不强求了233）
  换一台MacBook Pro 做视频的时候渲染速度很折磨人啊，最近水果准备换自己的芯了来着
  学吉他 之前弹过一点烧火棍不过迅速放弃了
  练成可以撑起来Under Armour 超级英雄系列的紧身衣的身材 似乎是一个略主观的评价，不过至少暑假期间坚持健身吧
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四年一梦，从化学，到计算机。</title>
      <link>http://www.hypermn.cn/posts/%E5%9B%9B%E5%B9%B4%E4%B8%80%E6%A2%A6%E4%BB%8E%E5%8C%96%E5%AD%A6%E5%88%B0%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 19:24:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.hypermn.cn/posts/%E5%9B%9B%E5%B9%B4%E4%B8%80%E6%A2%A6%E4%BB%8E%E5%8C%96%E5%AD%A6%E5%88%B0%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA/</guid>
      <description>今天，2020年2月29日。久违的四年（或更久）一度的日子，但其实没什么特别之处，按理说只是一个天文学和进制而人为制造的一个日子。这几年关于闰年的记忆不多，无非就是在上c语言课的时候做的经典语法题，判断闰年。空间里不少人去翻那年今日，大多也就是2016年的2月29日。我也跟风去看，发现16年的今天并没有发说说，16年2月28日倒是发过一条说说。内容是Kitty学长和化竞吧命题组（?)在等巴基斯坦的IChO预备题出来，不过下午六点也还显示着“Will Available Soon&amp;hellip;”
昨天和朋友聊天，她说如果当初选了理科一切会不会不一样，我是不敢去想象选文科的我会怎么样，想了一万个理由也是没有动力去学文的。那四年前我又在干些什么呢，四年前的寒假应该在学习化学竞赛，但最后只是随意的看了看大本，然后回来后的有机还是只能考30多分&amp;hellip;半年后的暑假，我的最后一次竞赛考试大概只差了几分就能进省队。想来想去可能还是有机学的太差了，第一题送分大概也只拿了一半，后面有题跟画图联考里的某道有机很像，几乎是原题，也是人名反应里的，仗着一点记性混了几分。然后就是结构整道题估计零分，我也不知道让我写磷氧化合物然后磷氧比是几比几之间的时候我写了一个什么磷酸我是怎么想的，可能这就是脑残当场发作吧。
现在来看高中期间最后悔的一件事大概是学了化学竞赛而没有学信息学竞赛，我倒是一直想读计算机，无关风向或者就业。而且如果把化学省一换成OI省一大概sysu的降分就能从20变成一本线（学了半年算法后再来看感觉还是太天真了23333）。但细想也没有什么可后悔的，因为没有教练我恐怕没什么坚持下去的动力。化学竞赛都是靠着教练、同学、还有认识的不少圈中朋友互相勉励才得以坚持，一个人去打OI，估计很可能会省二滚粗。(去看了下noip提高组题目，好像新疆这种菜鸡省份拿省一两道题全ac就行&amp;hellip;?)
四年之间，自认多是闲云野鹤般的生活。学习上用功还是集中在期末（从成绩上看前一年半期末都不怎么用功&amp;hellip;或者用错了方向），学期中往往沉迷于其他事了，从高中就接触过极刻苦的朋友们，我至今还对“蟹壳”的回忆录有着极深的印象，那种持续高热情地保持学习的状态，我只能望尘莫及。从这么些年的生活阅历，我隐隐地感觉得到，勤奋也是一种能力，一种我没法长期具备的能力。他们能数年如一日的早起，规律地饮食，自习，啃完山一般的书籍，我对他们确实五体投地。人和人的差距，确乎比人和狗大。
回家之后，同学们的话题就总离不开考研。我对考试一向没什么信心，能保我一定不会去考，可惜成绩也不能在保研与否上给个准信&amp;hellip;如今，临到毕业了，才开始认真地考虑出路问题。 不得不说计算机这个专业虽然时常给我带来很大的痛苦，但关乎恰饭能力上，在这个时代实在是数一数二的，就算没得学上也总归留了得以生存的后路。这学期就努力争取保研的事吧orz，希望船到桥头自然直。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>由COVID-19引发的一些想法</title>
      <link>http://www.hypermn.cn/posts/%E7%94%B1covid-19%E5%BC%95%E5%8F%91%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%83%B3%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:53:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.hypermn.cn/posts/%E7%94%B1covid-19%E5%BC%95%E5%8F%91%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%83%B3%E6%B3%95/</guid>
      <description>从19年12月开始，零零碎碎听闻了武汉新型冠状病毒的新闻，从12月的无感，到1月初的略感严重，直到1月20日钟南山院士挂帅，在新闻联播说出确认人传人的事实，再到今天，2月4日，20471例确诊。罗马不是一天建成的，不过，公众对病毒或是对其他重大事件的认知很有可能只是短短几分钟专业人士的讲座，外加充沛的想象以及各种渠道的消息发酵。在家中持续自闭中，有很多想法，只能写写blog，聊以自慰。
无所不能的 脆弱如一根苇草的人类 我小的时候有种人类是无所不能的这种错觉，觉得上至太空火箭发射，下到深海遨游，广至南北极探索，狭到粒子碰撞，人类都已经发展的相当成熟了。这一方面是因为我的阅历还尚浅，并没有得知很多失败案例，只是看了很多儿童科普书籍而盲目自信。另一方面也是在我对科学的迷信初步建立，觉得任何东西只要知晓了原理，那么驾驭它也是非常容易的，这一点也是直到前年我看了《Science Philosophy: A very short introduction》这本书才意识到的。
我第一次感受到这种幻想被狠狠刺穿来自于马航MH370的消失。很难想象一个近70米长，翼展也足有60多米的Boeing 777就带着200多位乘客堂而皇之地消失在了所有人的视野中，甚至5年多过去了毫无痕迹。原本想象中密集的雷达网络，或是环球卫星完全发现不了它消失的轨迹。再接下来就见怪不怪了，很多天灾或是人祸我们只能听闻它们的发生，无从得知背后的真相。
上了大学，学习了两年半的计算机科学与技术专业，也算是半个业内人士，对一句话，“内行看门道，外行看热闹”有了更深的理解。大创小挑群里不停地有同学发着各种奇思妙想，浓缩起来一句话：“万事俱备，只差一个程序员”。有些时候看到他们的需求就不由得想发笑，实在是太过离谱&amp;hellip;，如果知道其中的难处恐怕他们自己都会被自己的行为笑出声。
看了回形针的病毒科普视频，作为一名高中生物水平的普通人，再次感受到了面对未知的无力感。从病毒如何感染，如何复制，如何扩散，如何传播，我们已经知道的十分详尽了，它仍然可以明目张胆地在我们的面前传播，繁殖。它确实是个没有感情的杀手。
关于某些社会事件 打狼人杀的时候，有个常用词语叫做愚民，游戏里指的是盲目跟着警长站票的平民。这个词在现实中的意思似乎也不差多少，真实世界中我们很多时候没有身份可选，都是愚民，不过是后天能否培养一点思考的能力的区别而已。
我不觉得自己是个很聪明的人，尤其是在关于政治的事情的认知上。时常被一篇文章就带了节奏，在看了很多其他观点的文章之后，才有所醒悟。再看周鼎老师一篇博文，这个时代每个人都太容易拥有自己的思想了。而有些人就过于固执，总是强迫他人去接受自己的思想，而激进地抵触别人的看法，我想网上很多所谓喷子的原因有部分也来自于此。他们只是想借机释放情绪，而非真正地想理解，解决问题。
胡主编之前的一些观点我还是颇为认同，不过他最近这篇胡编观察用一种居高临下的姿态评论人们对吹哨人的情绪宣泄，实在令人恶心。他轻描淡写几句带过先锋们用血的代价吹响的哨声，然后明吹一下制度之优越。我一点也不觉得这种潜规则式的反映意见的方式合理，我相信世上没有神，只有宣传能造神。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开博碎碎念。</title>
      <link>http://www.hypermn.cn/posts/%E6%AD%A3%E5%BC%8F%E5%BC%80%E5%8D%9A%E7%9A%84%E9%A6%96%E7%AF%87%E6%96%87%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 19:38:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.hypermn.cn/posts/%E6%AD%A3%E5%BC%8F%E5%BC%80%E5%8D%9A%E7%9A%84%E9%A6%96%E7%AF%87%E6%96%87%E7%AB%A0/</guid>
      <description>从有写博客的念头开始，18年12月买了腾讯云服务器，同时注册了hypermn.cn这个域名，但因为懒惰、被其他纷纷扰扰的事情打搅，应该是过了快半年才在腾讯云配了lnmp环境，装了wordpress，然后就一直搁置，后来19年暑假备案了域名，开学换了wordpress主题，然后写了两篇博客，就又投入了下学期的课程，没怎么再管。11月末，不知道是不是因为域名和服务器即将到期，工信部又注销了备案&amp;hellip;
熬过了期末，寒假玩了一周多之后重新申请了备案，通过应该是年假过后的事了，由于之前的permalink，包括登陆wordpress后台的链接已经设为hypermn.cn开头的，无法访问，近来又表达欲十足，不想再等。检索了修改访问后台的网址的方法，想用navicat连接一下远程数据库，发现数据库密码忘了&amp;hellip;
sigh，重装大法好，重装了centos7.6，配了较新的lnmp和wordpress，主题还是延用之前的H-Siren，有了之前的经验，这次顺风顺水，2小时不到就完成了大体工作。
挑了半天theme，总归还是没有太满意的，大概只有以后有时间自己写了（现在我时间多的很也不想动这是为什么啊555）。最后沿用了之前使用的后宫学长修改的H-Siren主题，仔细研究了下还蛮好用的。
最后，赶在2020的1月末，开博大吉(雾)！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
