<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on HyperMn&#39;s Notes</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on HyperMn&#39;s Notes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>2018-2020 HyperMn</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2020 22:25:01 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>记一条感触良多的微博</title>
      <link>/2020/07/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%9D%A1%E6%84%9F%E8%A7%A6%E8%89%AF%E5%A4%9A%E7%9A%84%E5%BE%AE%E5%8D%9A/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 22:25:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2020/07/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%9D%A1%E6%84%9F%E8%A7%A6%E8%89%AF%E5%A4%9A%E7%9A%84%E5%BE%AE%E5%8D%9A/</guid>
      <description>不知从什么时候开始，家乡新疆在我眼里开始变得不再那么可爱。 不论是繁琐的安检、不再那么便捷的快递、粗犷的交流方式、甚至是某些热情过头的人，都让时常在内地的我回来后感觉有诸多不适。不过不适归不适，但这里的瓜果依旧香甜，朋友依旧可爱，我也是一次假期没有落下的每每往返于学校和家乡之间。不过我想很多人和我一样，在疫情后对新疆的印象又要打个折扣。 每次回家时，都要经过数道必然会经过的安检卡口。走在小区的路上，我经常想：已经记不得不设保安亭，不围着重重栅栏的小区是什么样的了。近十年，不断加多的栅栏，减少的小区出口，高强度的安检力度，慢慢地给生活带来了一些麻烦。当然，这些“麻烦”，新疆人都能理解，为了安全、稳定。我想每次重点检查对象——少数民族同胞们，做出的牺牲比我们还要多很多。家里有不少在行政单位国企或是学校上班的亲戚们，已经数年如一日的过着上六休一的日子。新疆人，压力真的很大。高压之下，日常生活又难免放松，于是很多场所的安检流于表面形式。领导们偶尔抽查，查出了松懈的情况，便又过几天认真安检的日子，如此往复。 疫情爆发以来，新疆又一直处于最严厉的管控状态。一同封城，然后等到全国最严重的区域武汉都解封一阵后，才慢慢解除封禁。然后先是办了所谓“小区通行证”，只能进出自己所在的小区，但很多机构又分布在不同的小区，办事异常困难，然后过了短短一天后又可以随意出入所有小区了。然后又把中小学生中午关在学校，学校又没有食堂，只能让街上多家饭店一同做大锅饭送到学校，表弟表妹反映难吃至极。也不许中小学生和老师进商店饭店，美其名曰保持抵抗力差的儿童们。于是就出现了早上家长带孩子出来吃饭，家长进早餐店吃饭，孩子在外面眼巴巴地等着家长带出来东西的滑稽场面。那么既然孩子的家长可以进这些“危险场所”，那家长自然经常接触孩子，所以这条需要满街站满志愿者来维持的滑稽政策又保护了谁呢。甚至在所谓“领导”来检查期间，商场的保安不允许我们这类看起来像学生的大学生们进入商场，问其原因，只是不停地说领导要求，不满意让我们去县政府找领导。好说歹说只是不停重复这一句话，大概是他们一贯以来取胜的说辞吧，我出门的时候感觉我并不是在和人沟通，而是颇有种跟提前输入好规则的机器说话的感觉。 7月16日浙江先通报了乌鲁木齐输入一例病例，随后乌鲁木齐便开始了一路狂飙的增长病例。各地开始把近一个月去过乌市的人全部进行医学观察，核酸检测。小区恢复了“通行证”+行程码的双检查措施，口罩自不必说，满街都有人提醒你带好。更是从昨天（7月27日）开始，北疆大部分地区开始封城，恢复2月份的高压管控，居民不能出单元门，进出小区。凌晨3点通知大家10点封城，应该是终身难遇了。讽刺的是，国务院小程序仍然显示除乌鲁木齐外的北疆城市是低风险地区。于是愤怒的我去发布了一条微博，质问为什么十几天来不公布患者的流调结果，让居民提高警惕。为什么明明前天昨天还在辟谣不会封城的官方通告今天却“全境封锁”。为什么半夜通知大家封城，不留给居民准备食物的时间。 很多网友、朋友提醒我小心被打电话喝茶。我自然心里是有一些害怕。毕竟我自己不怕，但家里有人在行政单位工作，不想因为一时口快影响了别人的生活。不过所幸微博绑定的是成都的号码，至今也没有人打电话给我勒令我删除微博。难能可贵，拥有了短暂的“言论自由”。 微博里大多数人是支持我的看法，对这种没有理由，没有准备的封城表达了不解，生气。但也有一些“爱疆网友”，公务员，甚至粉蛆认为我损害了新疆形象，不配做新疆人，甚至破口大骂。我心理承受能力是挺强的，毕竟从小打游戏和队友敌人对线到大，一般的辱骂我只当是耳旁风，没法破防。愿意友好交流那我也乐意和他们辩论一下，看他们支持这封城的理由在哪。这条微博不知道什么时候会被删掉，或者有幸和数据库一同消失在使命尽头。我在我这片自留地为它提前立好墓碑。 希望新疆能越来越好，希望中国能越来越好。希望这个世界，会好。
 7月31日更新：微博已经被国安勒令删除，新疆只有正能量。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>健身计划笔记</title>
      <link>/2020/07/%E5%81%A5%E8%BA%AB%E8%AE%A1%E5%88%92%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:48:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2020/07/%E5%81%A5%E8%BA%AB%E8%AE%A1%E5%88%92%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>整理了一些b站up主视频中的动作和要点。
腿 热身 器械腿屈伸+仰卧腿屈伸3x12 （建议最后几个顶峰收缩3秒，会加强感觉） 1. 深蹲（轻重量适应两组后）4x12（主股四，股二，臀） 2. 器械腿屈伸4x12（股四） 3. 倒蹬机4x12（主股四，股二，臀） 4. （股二做两个动作，器械不全就做直腿硬拉8组4x12）可以做 1.仰卧腿屈伸 2.腿下压 3.直腿硬拉 5. 练小腿，小腿粗的人不用做，直接做第六个动作，小腿细的人练完小腿结束训练 提踵4x15 6. 史密斯单腿箭步蹲4x12（股四股二臀部） ##手臂
热身 牧师椅二头弯举 + 直杆下压 窄握 控制好大臂 1. 牧师椅二头弯举 + 直杆下压 2. 弯把弯举 + v字把下压 3. 单臂哑铃弯举 + 绳索下压 4. 正握哑铃弯举 + 哑铃提拉（不推荐新手做）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HyperMn在本科期间的愿望清单</title>
      <link>/2020/06/hypermn%E5%9C%A8%E6%9C%AC%E7%A7%91%E6%9C%9F%E9%97%B4%E7%9A%84%E6%84%BF%E6%9C%9B%E6%B8%85%E5%8D%95/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 13:39:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/hypermn%E5%9C%A8%E6%9C%AC%E7%A7%91%E6%9C%9F%E9%97%B4%E7%9A%84%E6%84%BF%E6%9C%9B%E6%B8%85%E5%8D%95/</guid>
      <description>为了激励自己努力学习，决定把希望在本科实现的事或者想买的东西列一份清单，一定争取实现。
   继续读研 目前是失学儿童orz
  单反相机 高中就学了些摄影的皮毛不过一直没太用到（说到底我是真·装备党
  半程马拉松PB200之内 感觉短时间内膝盖应该支持不了我跑全马了，之前PB208希望能突破一下吧
  做一个鬼畜视频 高中开始常年看b站鬼畜区，一直很感兴趣不过没有下定决心去做。
  脱单 （这个就不强求了233）
  换一台MacBook Pro 做视频的时候渲染速度很折磨人啊，最近水果准备换自己的芯了来着
  学吉他 之前弹过一点烧火棍不过迅速放弃了
  练成可以撑起来Under Armour 超级英雄系列的紧身衣的身材 似乎是一个略主观的评价，不过至少暑假期间坚持健身吧
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>编译原理复习-(2)</title>
      <link>/2020/05/%E7%BC%96%E8%AF%91%E5%8E%9F%E7%90%86%E5%A4%8D%E4%B9%A0-2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 20:08:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2020/05/%E7%BC%96%E8%AF%91%E5%8E%9F%E7%90%86%E5%A4%8D%E4%B9%A0-2/</guid>
      <description>算法、常见题目 保留字和标识符的识别 处理很像标识符的保留字的方式： 初始化时就将各个保留字填入符号表中 为每个保留字建立单独的状态转换图（构建词法分析器的时候就是这种状态）
基于状态图的词法分析器的体系结构 用变量state保存状态图当前状态的编号 用switch语句根据state的状态将我们转到对应于各个可能状态的相应代码段 一些改进策略：
 我们可以让词法分析器顺序地尝试各个词法单元的状态转换图。（但每个关键字，每种表示符都用各自独立的状态图，效率还是不高，可能会对很多字符串不断地重复操作） 可以并行地运行各个状态转换图，将下一个输入字符提供给所有的状态转换图，并使得每个状态转换图作出它应该执行的转换。（但是这样的话，由于每种分析器特点的不同，对这个字符流的操作要求就挺多的。为了实现这种并行，代码设计上和对内存空间可能都另有要求。 更好的方法是，也是通常最普遍的方式，就是将所有状态转换图合并为一个图。允许合并后的转换图尽量读取输入，直到不存在下一个状态为止  构造NFA，DFA，最小化（按照算法做） 构造NFA（使用Thompson结构）: 将NFA转换成DFA（子集构造）： 子集构造：参见Chapter_two(2).ppt 相关题目：2.1，2.12，2.16 等价NFA的开始状态A是ε-closure(0),即A={0,1,2,4,7}。 首先，标记A，计算Dtran[A,a]=ε-closure(move(A,a))=closure({3,8})={1,2,3,4,6,7,8}，我们记为集合B。接着计算Dtran[A,b]=&amp;hellip;=C。 然后继续计算Dtran[B,a],[B,b]&amp;hellip; 直到所有DFA状态被标记，我们得到了Dtran。 最小化DFA 首先把DFA状态划分为非接受状态和接受状态两个集合，然后根据每个状态在各输入符号的转移，如果转移后的状态所属集合的不同，则划入不同集合，重复多次直到不能再划分。 RE直接构造DFA 龙书3.9.1
写最左推导，最右推导，画分析树和抽象语法树 相关题目：3.3
写出给定程序的语法树，抽象语法树 相关题目：3.3
二义性、结合性、优先级 可生成带有两个不同分析树的串的文法称作二义性文法（ambiguousgrammar） 相关题目：3.2 常见的二义性:悬挂else问题，算符优先级问题 左递归：左结合 右递归：右结合 优先级：越靠近终结符的优先级越高
写出给定程序的递归下降分析程序（可能用伪代码，C程序），构造语法树 注意事项：在处理产生式A→ε时，可以忽略，或者使用A的Follow集合。不要试图去匹配ε（不然要被拉去登记的） 相关题目：4.2，4.3，4.4
给定文法：消除左递归，提取公因子，求First Set，Follow Set，说明是否是LL(1)文法，构造LL(1)分析表，给出一个输入分析的动作 相关题目：4.7，4.8，4.10 消除左递归 替换为 提取左公因子 FIRST集合 FIRST(α)被定义为可从α推导得到的串的首符号的集合 1) 如果X是终结符，FIRST(X) = X 2) 如果X是非终结符，且X-&amp;gt;Y1Y2&amp;hellip;Yk是一个产生式，首先把FIRST(Y1)加入FIRST(X)，如果Y1能推出ε，那么把FIRST(Y2)加入FIRST(X)&amp;hellip;如果所有的Y1到Yk都能推出ε，那么我们把ε加入FIRST(X)。 3) 如果X-&amp;gt;ε是一个产生式，那么把ε加入FIRST(X)中
FOLLOW集合 FOLLOW(A)被定义为可能在某些句型中紧跟在A右边的终结符号的集合，如果A是某些句型的最右符号，那么dollor(S那个符号)也在FOLLOW(A)中 1) 首先把dollor(S那个符号)加入FOLLOW(S)，S是开始符号 2) 如果存在产生式A-&amp;gt;αBβ，那么把{FIRST(β)-ε}加入FOLLOW(B) 3) 如果存在产生式A-&amp;gt;αB，或A-&amp;gt;αBβ且FIRST(β)包含ε，那么把FOLLOW(A)加入FOLLOW(B)
LL1文法 构造 预测分析器，向前看一步。LL中第一个L表示从左向右扫描输入，第二个L表示产生最左推导。 LL1文法必须满足的条件： 接下来就是利用FIRST集合和FOLLOW集合的内容来构造预测分析表。我们可以进行如下处理 形如这个即可： 分析过程： 给定文法：求LR(0)的DFA，构造LR(0)和SLR(1)的分析表说明是否是LR(0)或SLR(1)文法（描述冲突）， 给定一个输入，写出LR(0),SLR(1)的分析步骤 相关题目：5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>编译原理复习-(1)</title>
      <link>/2020/05/%E7%BC%96%E8%AF%91%E5%8E%9F%E7%90%86%E5%A4%8D%E4%B9%A0-1/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 16:47:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2020/05/%E7%BC%96%E8%AF%91%E5%8E%9F%E7%90%86%E5%A4%8D%E4%B9%A0-1/</guid>
      <description>理论知识 编译的各个阶段 扫描程序(scanner) 在这个阶段编译器实际阅读源程序（通常以字符流的形式表示）。扫描程序执行词法分析（Lexical analysis）：它将字符序列收集到称作记号(token）的有意义单元中，记号同自然语言，如英语中的字词相似。
语法分析程序(parser) 语法分析程序从扫描程序中获取记号形式的源代码，并完成定义程序结构的语法分析（syntax analysis），这与自然语言中句子的语法分析类似。语法分析定义了程序的结构元素及其关系。通常将语法分析的结果表示为分析树（parse tree）或语法树（syntax tree）。
语义分析程序（semantic analyzer) 分析程序的静态语义，包括声明和类型检查。
源代码优化程序（source code optimizer），代码生成器（code generator），目标代码优化程序（target code optimizer） 编译器的前端(front end),后端(back end), 趟(passes) 扫描程序、分析程序和语义分析程序是前端，代码生成器是后端。 在一个特定的实现中，多个步骤的活动可以被组合成一趟（pass）。每趟读入一个输入文件并产生一个输出文件。
编译器  它是一种程序，能把源语言（高级语言）编写的程序翻译成等价的以目标语言（低级语言eg:汇编语言）编写的程序。
 优点： 在将输入映射到输出时，由编译器生成的机器语言目标程序通常比解释器快得多。
解释器  根据用户提供的输入直接执行源程序中指定的操作。
 优点： 与编译器相比，解释器通常可以提供更好的错误诊断，因为它按语句执行源程序语句。
串 以banana为例 前缀 ba 后缀 na 子串 ana 真前缀、真后缀、真子串 去除了ε和s本身 子序列 bnn
上下文无关文法，最左推导，BNF，EBNF，乔姆斯基文法层次 一个上下文无关分发由终结符号、非终结符号、一个开始符号和一组产生式组成
 终结符号是组成串的基本符号。注意，术语”词法单元名字“是”终结符号“的同义词。 非终结符号是表示串的集合的语法变量 在一个文法中，某个非终结符号被指定为开始符号。且这个符号表示的串集合就是这个文法生成的语言 一个文法的产生式描述了将终结符号和非终结符号组成串的方法。每个产生式由下列元素组成    上下文无关文法说明程序设计语言的语法结构，利用了与正则表达式中极为类似的命名惯例和运算。 二者的主要区别在于上下文无关文法的规则是递归的（recursive）  符号表示的约定 终结符号：小写字母、运算符号、标点符号、数字、黑体字符串 非终结符：大写字母、字母S、小写斜体名 字母表中排在后面的大写字母表示文法符号。可表示非终结符号或终结符号，如XYZ。 字母表中排在后面的小写字母表示终结符号。 小写的希腊字母，α，β，γ表示文法符号串。 产生式可以分开写也可以并列 除非特别说明，第一个产生式的头就是开始符号。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SCU疫情防控每日填报助手</title>
      <link>/2020/04/scu%E7%96%AB%E6%83%85%E9%98%B2%E6%8E%A7%E6%AF%8F%E6%97%A5%E5%A1%AB%E6%8A%A5%E5%8A%A9%E6%89%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 14:00:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/scu%E7%96%AB%E6%83%85%E9%98%B2%E6%8E%A7%E6%AF%8F%E6%97%A5%E5%A1%AB%E6%8A%A5%E5%8A%A9%E6%89%8B/</guid>
      <description>川大疫情防控每日填报助手 GitHub仓库地址 川大疫情防控每日填报助手，用于解决忘记填写微信中身体状况每日打卡的问题。 本人不对因为滥用此程序造成的后果负责，请在合理且合法的范围内使用本程序。 本程序仅用于解决忘记打卡这一问题，如果身体状况发生变化或者地点发生变化，请务必在程序运行之前手动打卡。 理论上来说本程序适用于国内大多数高校的每日打卡，只需要替换代码中的提交网址并完成其他的适配性工作即可，其他学校有需求的同学可以修改本代码，但请遵守CC BY-NC-SA 3.0 许可协议。
用法  修改脚本内的账号和密码 （可选）填写server酱的api，填写之后可以在程序完成打卡之后通知到微信，如果不填写不影响使用 放到服务器上，修改crontab，设定为每天八点半运行，注意需要修改以下命令的路径为实际路径。  30 8 * * * /usr/bin/python3 /root/ncov-scu/sub.py &amp;gt;&amp;gt;/tmp/yqfk.log 建议  定时时间设定到8:30，每天如果记起来了就手工填写，如果忘记了就由程序定时填写。填写的内容会和昨天的一致，地点也会保持昨天的地点不变。 脚本运行所在的服务器的地理位置不会影响打卡的位置。 如果手工完成了打卡，程序会显示今日已经打卡，不会影响之前手工打卡的结果。  注意  crontab会读取/etc/localtime的时区，而不是当前用户的时区，所以crontab里面的定时八点可能并不是UTC+8的早晨八点，解决方案是设置系统时区为UTC+8即可  TZ=Asia/Shanghai ln -snf /usr/share/zoneinfo/$TZ /etc/localtime &amp;amp;&amp;amp; echo $TZ &amp;gt; /etc/timezone 使用 GitHub Actions（推荐） 没有服务器的同学可以使用 GitHub Action 来进行运行, 使用步骤: - 克隆这个仓库到你名下 - fork的仓库默认禁用了workflow，需要手动打开：点击 actions选项卡，点击I understand my workflows, go ahead rand run them。 - 在仓库设置里面, 设置 secrets 如下 - SEP_USER_NAME: 你的账号 - SEP_PASSWD: 你的密码 - API_KEY: 你的通知 api key (强烈建议设置, 因为不设置这个 api key 你无法及时知晓运行状态) 参考截图设定以上三个secrets，API_KEY可选。 完成之后, 每天 UTC 0 点会触发github actions进行填报, (北京时间 8 点)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>健身训练计划(转)</title>
      <link>/2020/03/%E5%81%A5%E8%BA%AB%E8%AE%AD%E7%BB%83%E8%AE%A1%E5%88%92%E8%BD%AC/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 14:27:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/%E5%81%A5%E8%BA%AB%E8%AE%AD%E7%BB%83%E8%AE%A1%E5%88%92%E8%BD%AC/</guid>
      <description>内容转自微信公众号『卓叔增重』 大肌群：胸、肩、背、腿，小肌群：手臂、小腿、腰腹。 优先把大肌群练起来，顺便把小肌群带上。 周一：胸+肱三头肌 周三：背部+肱二头肌 周四：胸+肩 周五：背阔肌+大腿+小腿 每天的训练计划清单 每块肌肉的第一个动作，必须至少用15~20RM的小重量热身两组，并且适当拉伸肌肉，才能开始训练。 动作名称 组数，每组次数（力竭）
周一：胸、肱三头肌 哑铃卧推 4组 8RM 上斜哑铃卧推 4组 12RM 平板哑铃飞鸟 4组 12RM 屈臂撑 3组 做到力竭 俯卧撑 3组 做到力竭 坐姿哑铃颈后臂屈伸 4组 8RM 背后屈臂撑 3组 做到力竭
周三：背部、肱二头肌 宽握正手引体向上 共做30个，可分多组 斜凳哑铃划船 4组 8RM 俯身单臂哑铃划船 4组 12RM 反向划船 4组 12RM 哑铃硬拉 4组 8RM 哑铃弯举 3组 12RM 斜托哑铃弯举 3组 12RM
周四：胸、肩 哑铃卧推 4组 12RM 上斜哑铃卧推 4组 12RM 坐姿哑铃推举 4组 8RM 阿诺德推举 4组 12RM 哑铃直立划船 4组 12RM 侧平举 3组 递减组 俯身侧平举 3组 递减组</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二叉树的遍历（前序、中序、后序、层次、DFS、BFS）</title>
      <link>/2020/03/%E4%BA%8C%E5%8F%89%E6%A0%91%E7%9A%84%E9%81%8D%E5%8E%86%E5%89%8D%E5%BA%8F%E4%B8%AD%E5%BA%8F%E5%90%8E%E5%BA%8F%E5%B1%82%E6%AC%A1dfsbfs/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 16:42:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/%E4%BA%8C%E5%8F%89%E6%A0%91%E7%9A%84%E9%81%8D%E5%8E%86%E5%89%8D%E5%BA%8F%E4%B8%AD%E5%BA%8F%E5%90%8E%E5%BA%8F%E5%B1%82%E6%AC%A1dfsbfs/</guid>
      <description>转载自CSDN博主「zydoer」、 「mingwanganyu」 https://blog.csdn.net/mingwanganyu/article/details/72033122 https://blog.csdn.net/My_Jobs/article/details/43451187 前序遍历：根结点 &amp;mdash;&amp;gt; 左子树 &amp;mdash;&amp;gt; 右子树 中序遍历：左子树&amp;mdash;&amp;gt; 根结点 &amp;mdash;&amp;gt; 右子树 后序遍历：左子树 &amp;mdash;&amp;gt; 右子树 &amp;mdash;&amp;gt; 根结点 层次遍历：只需按层次遍历即可
前序遍历：1 2 4 5 7 8 3 6 中序遍历：4 2 7 5 8 1 3 6 后序遍历：4 7 8 5 2 6 3 1 层次遍历：1 2 3 4 5 6 7 8 一、前序遍历 1）根据上文提到的遍历思路：根结点 &amp;mdash;&amp;gt; 左子树 &amp;mdash;&amp;gt; 右子树，很容易写出递归版本：
public void preOrderTraverse1(TreeNode root) { if (root != null) { System.out.print(root.val+&amp;#34; &amp;#34;); preOrderTraverse1(root.left); preOrderTraverse1(root.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四年一梦，从化学，到计算机。</title>
      <link>/2020/03/%E5%9B%9B%E5%B9%B4%E4%B8%80%E6%A2%A6%E4%BB%8E%E5%8C%96%E5%AD%A6%E5%88%B0%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 19:24:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/%E5%9B%9B%E5%B9%B4%E4%B8%80%E6%A2%A6%E4%BB%8E%E5%8C%96%E5%AD%A6%E5%88%B0%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA/</guid>
      <description>今天，2020年2月29日。久违的四年（或更久）一度的日子，但其实没什么特别之处，按理说只是一个天文学和进制而人为制造的一个日子。这几年关于闰年的记忆不多，无非就是在上c语言课的时候做的经典语法题，判断闰年。空间里不少人去翻那年今日，大多也就是2016年的2月29日。我也跟风去看，发现16年的今天并没有发说说，16年2月28日倒是发过一条说说。内容是Kitty学长和化竞吧命题组（?)在等巴基斯坦的IChO预备题出来，不过下午六点也还显示着“Will Available Soon&amp;hellip;”
昨天和朋友聊天，她说如果当初选了理科一切会不会不一样，我是不敢去想象选文科的我会怎么样，想了一万个理由也是没有动力去学文的。那四年前我又在干些什么呢，四年前的寒假应该在学习化学竞赛，但最后只是随意的看了看大本，然后回来后的有机还是只能考30多分&amp;hellip;半年后的暑假，我的最后一次竞赛考试大概只差了几分就能进省队。想来想去可能还是有机学的太差了，第一题送分大概也只拿了一半，后面有题跟画图联考里的某道有机几乎是原题，也是人名反应里的，仗着一点记性混了几分。然后就是结构整道题估计零分，我也不知道让我写磷氧化合物然后磷氧比是几比几之间的时候我写了一个什么磷酸我是怎么想的，可能这就是脑残当场发作吧。
现在来看高中期间最后悔的一件事大概是学了化学竞赛而没有学信息学竞赛，我倒是一直想读计算机，无关风向或者就业。而且如果把化学省一换成OI省一大概sysu的降分就能从20变成一本线。但细想也没有什么可后悔的，因为没有教练我恐怕没什么坚持下去的动力。化学竞赛都是靠着教练、同学、还有认识的不少圈中朋友互相勉励才得以坚持，一个人去打OI，估计很可能会省二滚粗。(去看了下noip提高组题目，好像新疆这种菜鸡省份拿省一两道题全ac就行&amp;hellip;?)
四年之间，自认多是闲云野鹤般的生活。学习上用功还是集中在期末（从成绩上看前一年半期末都不怎么用功&amp;hellip;或者用错了方向），学期中往往沉迷于其他事了，从高中就接触过极刻苦的朋友们，我至今还对“蟹壳”的回忆录有着极深的印象，那种持续高热情地保持学习的状态，我只能望尘莫及。从这么些年的生活阅历，我隐隐地感觉得到，勤奋也是一种能力，一种我没法长期具备的能力。他们能数年如一日的早起，规律地饮食，自习，啃完山一般的书籍，我对他们确实五体投地。人和人的差距，真的比人和狗大。
回家之后，同学们的话题就总离不开考研。我对考试一向没什么信心，能保我一定不会去考，可惜成绩也不能在保研与否上给个准信&amp;hellip;如今，临到毕业了，才开始认真地考虑出路问题。 不得不说计算机这个专业虽然时常给我带来很大的痛苦，但关乎恰饭能力上，在这个时代实在是数一数二的，就算没得学上也总归留了得以生存的后路。这学期就努力争取保研的事吧orz，希望船到桥头自然直。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>由COVID-19引发的一些想法</title>
      <link>/2020/02/%E7%94%B1covid-19%E5%BC%95%E5%8F%91%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%83%B3%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:53:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2020/02/%E7%94%B1covid-19%E5%BC%95%E5%8F%91%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%83%B3%E6%B3%95/</guid>
      <description>从19年12月开始，零零碎碎听闻了武汉新型冠状病毒的新闻，从12月的无感，到1月初的略感严重，直到1月20日钟南山院士挂帅，在新闻联播说出确认人传人的事实，再到今天，2月4日，20471例确诊。罗马不是一天建成的，不过，公众对病毒或是对其他重大事件的认知很有可能只是短短几分钟专业人士的讲座，外加充沛的想象以及各种渠道的消息发酵。在家中持续自闭中，有很多想法，只能写写blog，聊以自慰。
无所不能的 脆弱如一根苇草的人类
我小的时候有种人类是无所不能的这种错觉，觉得上至太空火箭发射，下到深海遨游，广至南北极探索，狭到粒子碰撞，人类都已经发展的相当成熟了。这一方面是因为我的阅历还尚浅，并没有得知很多失败案例，只是看了很多儿童科普书籍而盲目自信。另一方面也是在我对科学的迷信初步建立，觉得任何东西只要知晓了原理，那么驾驭它也是非常容易的，这一点也是直到前年我看了《Science Philosophy: A very short introduction》这本书才意识到的。
我第一次感受到这种幻想被狠狠刺穿来自于马航MH370的消失。很难想象一个近70米长，翼展也足有60多米的Boeing 777就带着200多位乘客堂而皇之地消失在了所有人的视野中，甚至5年多过去了毫无痕迹。原本想象中密集的雷达网络，或是环球卫星完全发现不了它消失的轨迹。再接下来就见怪不怪了，很多天灾或是人祸我们只能听闻它们的发生，无从得知背后的真相。
上了大学，学习了两年半的计算机科学与技术专业，也算是半个业内人士，对一句话，“内行看门道，外行看热闹”有了更深的理解。大创小挑群里不停地有同学发着各种奇思妙想，浓缩起来一句话：“万事俱备，只差一个程序员”。有些时候看到他们的需求就不由得想发笑，实在是太过离谱&amp;hellip;，如果知道其中的难处恐怕他们自己都会被自己的行为笑出声。
看了回形针的病毒科普视频，作为一名高中生物水平的普通人，再次感受到了面对未知的无力感。从病毒如何感染，如何复制，如何扩散，如何传播，我们已经知道的十分详尽了，它仍然可以明目张胆地在我们的面前传播，繁殖。它确实是个没有感情的杀手。
关于某些社会事件
打狼人杀的时候，有个常用词语叫做愚民，游戏里指的是盲目跟着警长站票的平民。这个词在现实中的意思似乎也不差多少，真实世界中我们很多时候没有身份可选，都是愚民，不过是后天能否培养一点思考的能力的区别而已。
我不觉得自己是个很聪明的人，尤其是在关于政治的事情的认知上。时常被一篇文章就带了节奏，在看了很多其他观点的文章之后，才有所醒悟。再看周鼎老师一篇博文，这个时代每个人都太容易拥有自己的思想了。而有些人就过于固执，总是强迫他人去接受自己的思想，而激进地抵触别人的看法，我想网上很多所谓喷子的原因有部分也来自于此。他们只是想借机释放情绪，而非真正地想理解，解决问题。
胡主编之前的一些观点我还是颇为认同，不过他最近这篇胡编观察用一种居高临下的姿态评论人们对吹哨人的情绪宣泄，实在令人恶心。他轻描淡写几句带过先锋们用血的代价吹响的哨声，然后明吹一下制度之优越。我一点也不觉得这种潜规则式的反映意见的方式合理，我相信世上没有神，只有宣传能造神。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知乎美赛Live笔记</title>
      <link>/2020/01/%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%BE%8E%E8%B5%9Blive%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 00:57:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2020/01/%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%BE%8E%E8%B5%9Blive%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>A题：微分方程模型
流体传热、浴缸、大坝、传染病等题目o奖都曾使用微分方程模型，连续性的问题用微分方程模型很适合。数学系的同学如果微分方程学的不错的话可以选择A题。
B题：优化问题
但不一定总是优化问题
C题：大数据问题
往往跟统计有联系。数据不一定提供且不一定容易获得，数据获取和清洗可能会非常的累。
D题：网络科学问题
交叉学科，复杂网络。
E题：环境问题
有可能遇到评价类的问题，层次分析，熵权法，模糊评价。
也有可能遇到预测类问题，多元线性回归，灰色预测， 逐步回归，神经网络，机器学习。
随机性比较大，想做特别好非常难，O奖和MH区别不是很多
F题：政策类问题
有点吹水的感觉，文科同学包括经管的同学可以尝试一下。
美赛获奖比例统计
美赛论文的写作：
语言往往不是主要问题，翻译软件完全可以用，语法错误更正即可。论文规范与排版是最重要的。
摘要非常关键，不要出现语法错误和拼写错误。图、结果非常重要，不要抄袭保证美观，表面功夫一定要做到位。
美赛阅卷：
初评：现在所有美赛的评委都是中国评委。每个人在自己家按一定标准阅几百份卷子。7分值，大家一般都得2、3分，5分及以上非常少。两个评委打分，他们俩的平均分就是你的初评分。偶然性非常非常大，能4分一般就M奖，3分一般都H奖。
13年A题初评标准
终评：少于5%的论文（可能2%，3%）进入终评，评选是很严格的。前两轮也是7分值阅卷，筛选出10份很好的文章，第三轮百分制阅卷。
13年终评标准
某个终评标准
问题理解有偏差：热分布优化，空间优化，联合优化很多论文根本没做，花了大功夫在模型建立和实验上。
优缺点分析：一定要优缺点都写。尤其是缺点一定要写出来，不要隐瞒或者写写表面的缺点，甚至不写。多写点完全没问题，优点写5，6条，缺点写4，5条完全ok。
敏感性分析。
惜墨如金，所有的页面都写自己的东西，尽量少放无用的理论。在对一些广告设计等小问也要认真。
总结：
写好摘要，目录，每节开头可以写段小概述大致干了什么，让评委更好地了解你的论文。假设、模型、评估一定要保持一致，不同的同学分工时可能会出现不一致的问题，尽量避免。模型的验证一定要用，注意图表规范性，简单图用三线表，想表达清楚自己的逻辑可以画框图。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开博碎碎念。</title>
      <link>/2020/01/%E6%AD%A3%E5%BC%8F%E5%BC%80%E5%8D%9A%E7%9A%84%E9%A6%96%E7%AF%87%E6%96%87%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 19:38:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>/2020/01/%E6%AD%A3%E5%BC%8F%E5%BC%80%E5%8D%9A%E7%9A%84%E9%A6%96%E7%AF%87%E6%96%87%E7%AB%A0/</guid>
      <description>从有写博客的念头开始，18年12月买了腾讯云服务器，同时注册了hypermn.cn这个域名，但因为懒惰、被其他纷纷扰扰的事情打搅，应该是过了快半年才在腾讯云配了lnmp环境，装了wordpress，然后就一直搁置，后来19年暑假备案了域名，开学换了wordpress主题，然后写了两篇博客，就又投入了下学期的课程，没怎么再管。11月末，不知道是不是因为域名和服务器即将到期，工信部又注销了备案&amp;hellip;
熬过了期末，寒假玩了一周多之后重新申请了备案，通过应该是年假过后的事了，由于之前的permalink，包括登陆wordpress后台的链接已经设为hypermn.cn开头的，无法访问，近来又表达欲十足，不想再等。检索了修改访问后台的网址的方法，想用navicat连接一下远程数据库，发现数据库密码忘了&amp;hellip;
sigh，重装大法好，重装了centos7.6，配了较新的lnmp和wordpress，主题还是延用之前的H-Siren，有了之前的经验，这次顺风顺水，2小时不到就完成了大体工作。
挑了半天theme，总归还是没有太满意的，大概只有以后有时间自己写了（现在我时间多的很也不想动这是为什么啊555）。最后沿用了之前使用的后宫学长修改的H-Siren主题，仔细研究了下还蛮好用的。
最后，赶在2020的1月末，开博大吉(雾)！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
